【七警判刑】警察員佐級協會：士氣受打撃 同事想上街取回公道

七警案中各被告被判囚2年，警察員佐級協會下午在界限街警察會門外，接受傳媒訪問，並發表聲明。警察員佐級協會主席陳祖光表示，判刑超出他本人、同事及支持警隊人士可接受的範圍，「大家可以睇返案件、案例作比較」，認為此刑期難以接受，「個人來講，感覺太重，但各人有各人看法」。

他強調有同事因此對司法有懷疑、失去信心，指好多同事覺得難以接受，司法判決不公道，有同事認為決定好似係好主觀及有取向，有同事更希望協會帶領上街遊行表達，但協會暫時不採納此意見。他指會發起內部籌款，盡一切努力去助7警取回公道，會用一切合法途徑行動去做，但強調會因應形勢去做不同決定。

他直指事件對同事士氣有好大打撃，有好多同事好激動，士氣低落，接受不到判決。被問到所指的「公道」是甚麼，他稱一切犯法行為都不值得鼓勵，但今次案件法律上疑點重重，希望將當事人及協會的看法交法庭去考慮。他稱據知被告會上訴，又呼籲警察同事堅守崗位，做好維持治安工作。

對於法官指案件令警隊蒙羞、影響警隊聲譽，他指香港警隊在世界上是一支優秀優良的隊伍，工作獲好多市民認同，對自己身為警務人員感驕傲，很多同事亦有此感覺，重申警隊聲譽一直非常之好。

警察員佐級協會日前對七警罪成感非常遺憾。早前亦曾就另一件事發公開信，指近期有人將警察與「罪犯」混為一談，是居心叵測，又指「聖人也難免有小錯」，強調警隊會嚴守紀律。

好唔理性

支持警察示威
佔領法院

想出黎搞搞震 想阻住法官返工??

搞搞震阻住條街

睇黎好快出現幾十年前差佬圍ICAC同類既事件

冇啦啦上街，肯定收咗美國錢，支持速龍隊執法

快點

好呀

哪有錢你老母

邊度有疑點

痴線
落手扣打人點講都唔岩啦
討你老母公道？

贊成上街

支持

爭取工作期間打人合法化

呢班廢青有工唔番想搞亂個社會

有人受外國勢力收買阻礙香港發展經濟

睇嚟街上有人樣衰令我自尊心受辱我都可以打鳩佢了

我一定會出去係路邊屌柒佢地收錢搞衰香港

咁又真係難以接受嘅 諗起以後打人要坐監就好驚驚 不嬲唔洗架嘛

支持示威！睇另一個環頭鎮壓班示威警！

以前d師兄捉條友入房搵電話簿打，冇叫而家d細嘅係街打

支持上街

咁以後所有服務性行業都可以話我壓力爆煲打柒你班顧客啦

唉呀唔好搞事啦，阻人搵食猶如殺人父母呀！

有個瀨共時沙狗仔居然可以係判刑惡撚過法官？？？

FYI，時沙即警署警長，好撚多不過係班花底學歷低炒又炒唔走冇其他工好做，折墮到焗做又冇得再升既長期犬而已！！！

個好撚多呢D俾佢著件安慰白衫扮大佬，就以為自己真係正義朋友大師父咁囉屌！！！！！

支持差人武力抗爭！

自古以來, 黑警就係黑警

黑警2017：攻打法院

等睇黑警罷工

等睇示威警被拉

支持廢警上街搞搞震

支持死差佬大罷工
俾d顏色香港人睇

講姐
D黑警本身咪又係港豬
陣間出黎示威搞大左工都冇埋
依家前車可鑑
聽朝準時起身返工啦黑警

咁似196x年d黑警

其實佢地上街有機會沿途被反黑警既人同本土派狙擊恥笑

要顧及型象又唔還得拖, 士氣可能會仲差

加油呀，支持警察果d 快d 成立基金會幫佢地渡過難關呀，唔撚捐果d 仆街死

死黑警，抵撚死

乜都假，我只擔心突然多左咁多第一刑案組別休班犬，罪案率必然升到上天啦屌！！！！

休班警大戰當更警

佢地唔受得刺激，一刺激佢地隨時捉住d人黎打

收左美國佬錢呀

香港警察搞亂香港

日日淨係識反對
點解社會唔可以和諧一啲？
有好多渠道可以和平表達訴求
衣家啲警察淨係識搞事搞亂香港

即係你哋(警察)打人係啱
市民打市民就係 襲擊/傷人
痴撚線

我諗清洪都好想知

有咩政府就有咩道理
in中共we trust

正係我期待既事

差佬可以上街?

屌，依個正哦

當年有圍老廉，今日有圍法院

我最期待的畫面出現了.jpg

全部警犬擺工囉咁撚叻

支持香港警察罷工抗議法庭裁決

支持解放軍係中環碌扁佢地

上街果啲人一定係收左美國錢想搞亂香港

其實班撚樣仲要指鹿為馬到幾時？係咪當全香港d人係傻唔識分事非黑白

會唔會出速龍扑D法官 ?

不如平反埋葛柏

如果成真，兩次都係自己犯法，再發爛渣

我絕對唔讚成警察罷工，恐嚇市民冇人維持治安

佢地完全冇感受過只要立場唔啱獨裁政府,就算和平示威都可以冇埋份工既感覺

睇返wiki, d 警犬改左篇野，正當化晒貪污問題

大把人夾硬黎講啦 今日有個fd先講係條友倒水先 打人好合理

攪亂香港
阻住人搵食，返唔到工

警察佔中

得把口，唔吠可以做咩

即刻諗起廉署單野

爭取打人合法？

支持警犬罷工遊行
七俠圍毆人要做監
爭取警署強姦合法化
警犬打巿民合情合理

果然係50年不變
倒退返去50年前

警察佔中咪要出軍隊先得

快d出黎示威啦 跟住佢地播小鳳姐

唔好阻住搵食啦，理性D啦，死廢青/中/老

到時有得睇狗打狗

班黑警試下出來遊行.我一定出來屌9佢.到時影底曬成班*愛國賊*

好唔和平理性非暴力 少少野就上街示威

速龍清場 都係打份工啫

阻人搵食
累幾多人冇飯開

罪有應得

點解今次無"警方發言人重申，警隊非常重視人員的操守，任何人員干犯違法行為，警隊絕不容忍和姑息，定必嚴正處理，進行刑事調查及紀律覆檢。"

又想搞亂香港，我聽日仲要返工架

邊個發言人敢出黎，我怕佢講完即收大信封

原來當街濫用私刑打人係無罪 蓄意打傷人被法律制裁係唔公道嘅 長知識了

咁仲唔快啲釋放啲綁匪 殺人犯 強姦犯 石屎藏屍嗰啲？ 聖人難免有錯啫

無得周圍打人士氣一定低落架啦。

明明班藍絲打完走得，
點解差老打完走唔甩?

天無眼丫。